沈陣營第二百零九期 －師父祝福，金價實仆，師父睇好，金平過草

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

last post
沈陣營第二百零八期 － 沽PUT做淡幾十年，大師仍在解放前

仆街愈上愈有力....cfu一開淡倉就畀大戶針到盡!!!

樓王改標題好有創意 d靈感源源不絕

師父\|/

見到2018近照,
2019近照會唔會係咁

\|/

想整塊樹葉喺佢個口
"唔撚係掛! 又升!"

\|/師父

師父澳門叫g ，見到大波妹，起哂痰，九成九都係咁嘅款

借錢長遠投資係咪一個明智嘅做法？

想25歲有100萬...

開始有啲咩都唔識新人出世啦
大家要注意下

又有新po 師父萬歲 \|/

借錢投資唔係問題，睇息口，借到平錢對自己有信心嘅可以諗

假設2017年頭，加按層樓套200萬，年利率2.15%,預借2年後還返佢，好多有樓業主會咁做

穩陣嘅買A級債，用50%槓桿，即300萬債，收3厘年利率，實際係4.5厘，套息差

搏嘅買股票，例如700，1正股2期權咁買，稍安全嘅買reits,搏到樓寶/823就息價齊賺

亦有人會一開二或者買車位工廈

因為每個月還，有壓力測試，就算投資投機損手都唔會瞓街，亦唔會冇飯開，除非失業冇收入一年半載

做200萬加按食埋1.5%回贈，正常嗰度夠3個月供款以上

可以講比儲嘅話會快

證券行孖展唔好制，息口高兼輸到某一水平唔補錢會強行平倉，即係call loan, 20%通常就會

再細你一個year

mpf有個計算退休要幾多錢嘅網頁

我覺得預期通貨膨脹率預3%，壽命預78歲，可以用嚟參考吓儲幾多錢同投資回報要幾多

動*

收到

\|/
師傅

去日本一星期, 聽日要返工啦

\|/ 明白了

嚟緊我都諗住旅行

去邊呀樓王師兄

東南亞，唔想坐太耐飛機，如果老婆同意，去泰國蘇梅島住四、五日渡假村，佢唔去就南韓、台灣、日本揀

退休之後，我每年最少去2次旅行，補番以前有8年冇去條數

其實呢張圖係一年前 不過當時...

東南亞個啲熱屎辣辣嘅應該真係未必肯成日去

香港男士平均壽命是 82, +驚 hyper inflation, 所以我會保守d 82歲 + 5%

正苦公佈嘅通貨膨脹率年年都2%確實唔可靠，太多嘢剔除咗，5%就好「進取」,條數會好大

暫時預2萬美元，遲啲有感覺會加多1萬到2萬

請教下大家除左連登仲會睇咩討論區既財經台？見連登公海近期太低質，打算睇下香討咩環境
點知果邊仲低質
英文既話seeking alpha啲文幾好睇

睇新聞多，論壇除連登幾個post會參與，其他大部份唔睇

Seeking alpha 係一時時

香討眞係好辣殺
郁啲就鬧你黃絲

我覺得連登鳩叫都叫做有啲鳩理據
香討真係純鳩叫
seeking alpha要睇下邊個作者,不過我都係岩岩開始睇，主要靠follower人數判斷
另外會上investing. com睇news, 夠快夠齊

專睇人畫圖講technical analysis 既website暫時好似冇，trading view都有既不過好少post

睇圖嘅建議你唔好睇人，自己睇書分析吓好過，一百個人同一張圖有一百種睇法

# cfu又嬴 \|/

其實我反而想知道有咩書係真係適宜睇？
因為市面太多書 一個圖 唔同人都有好幾百個解釋 但又唔會好深入同你講佢個見解 口水多過浪花

沈判日等左好耐，之前又話上年暑假

你地晚晚都花天酒地好開心.jpg

呢個就係股市最有趣既地方，市場係所有人既老師 要自己學咗基本野，唔好死背，思考過先吸收就會搵到自己條路

好啦，有少少時間，講吓。
其實好多人都本末倒置咗個投資目的同策略，以我呢兩年嘅觀察，好多人入市根本就係想發達，想一注獨贏，想一注贏人一百注，呢樣嘢根本不設實際。
當你好彩，俾你贏到一次，第二次又係咪易做到先?
有無諗過，點解做唔到呢？
原來好簡單，因為心態。
根本大多數人，我唔理你新手定老手，都係有一個致命錯誤，就係唔識收手，唔止見好唔識收，連轉勢見壞都唔識收，仲要加槓桿，加借貸，想用幾百搏幾萬，到頭得罪講句，只會越輸越多。
書可以介紹俾你，但係喺現今嘅金融市場尢其港女賭場，
練心比睇書睇圖更重要。
另一個方法，亦比較穩定嘅，就係供優質高息公用股。
1。公用股除非香港或地球滅亡，如果唔係絕對唔會drop to 0
2。高息，可以滾存，係覆利嘅雪球效應，亦可以平衡通漲嘅壓力
3。賭錢贏嘅，多數野狗終需山上喪，唔好做金錢嘅奴隸，贏千祈唔好靠符籙。
睇書絕對有用，話睇書無用，只係啲人睇得唔夠精，唔識睇嘅方法，嘥時間

仲用到上香公仔
請問個code係咩

個邊成班阿返阿嬸用哂火星文
成日巧京京又禾啊咁 仲以為去左5p

thank you! 屋企有最古老果本technical analysis 但真係太厚冇的起心肝睇曬
頭先行書局見到盧志光都唔錯

2019年03月01日 晚上錢錢錢內容記錄

唔該H師兄 師父繼續J世界末日，唔嚟lihkg嘥晒

\|/ 受教

最近幾WEEK師父好憂鬱, 谷到爆咁款....
但事實又夾到佢無得避

等大師兄解封聖物圖

師父幾時先肯沈判好友

11號睇佢轉唔轉軚

我都睇盧志光，係學佢果種思維再apply 番宜家d股，同埋佢都有解埋其他技術分析，唔算悶

不過又係字典仲要分vol 123

想知白巴會推薦邊本書？

thx bro 睇左陣覺得盧志光整理得幾有系統同易明，係一本好字典

本周每日的股市走勢預測：

周一(庚子日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，先高後低。

周二(辛丑日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆回升。

周三(壬寅日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，走勢轉弱。

周四(癸卯日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，持續偏軟。

周五(甲辰日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大幅震盪。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

大師兄去咗邊，又食chiling

睇住盧志光先，簡單易明，唔會太悶先

感謝

\｜/

想問下金價點睇

黃國英：跟風短炒 揀內險股
03月04日(一) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，MSCI確認提高A股比重之後，部分港股明顯成為套現目標，令恒指表現大大落後A股指數。不少投資者放在中國的注碼會有一個限額，既然要買A股，便要犠牲部分港股或者ADRs。

主要指數有變動，水向低流，兼且動力有別，連帶跟紅頂白的投機者，也會轉移陣地北上。A股的勁勢，反而短期邊緣化部分港股，恒指即使繼續反覆向上，拉牛上樹的形態可能更加誇張。

A股表面上便宜，但實際不然。粗略可以三分天下，第一是主打消費的所謂績優股，過去幾年勁度十足，大幅跑贏指數。第二是舊經濟的銀行、地產及資源，市值大而估值低，它們的不濟，是令A股看似超值的理由。第三是金融資產，以證券商及保險公司為主，基本因素和A股市況相輔相成，近期升得最勁，但水位估值和幾年前仍然有段距離。

一向有坐績優股，現時要追的話，金融資產會更上算。自己接受不了券商，只是用相關的科技公司迎戰，如果要貪平，個別保險股仍然可以考慮，回調風險可能一成左右，但上望空間應該較多，算是值博。追逐資金流向，只是一味靠滾的戰術，難言信念，跟風無妨，投入的注碼就要適可而止。

至於受壓的港股，本來已經一大堆，沒有空間人棄我取，不過就會繼續持有。始終要信股價最終會反映基本因素，一味隨波逐流，最後只會甚麼都不是。

看着此起彼落會頗辛苦，惟有記住捱得打及有耐性，通常都是長遠爭取到超額回報的主因。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

沈振盈：再現變數 市況更反覆
03月03日(日) 23:03

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，特金會反枱，市場沒有太大反應，但對於一心要攞諾貝爾和平獎的特朗普來說，內心自然滿不是味兒。以其性格估計，在老羞成怒下，為了挽回面子，隨時會做出大家意想不到的行為。

金正恩每次跟特朗普見面前，總是先跟中國領導人會面，兩者的關係顯而易見，實非比尋常。早前市場一些講法，謂金正恩會受美國的招安，靠攏西方以圍堵中國，現實似乎告訴大家，中朝關係仍然密切。

加拿大法院正式批准，將孟晚舟引渡去美國，對股市來說，增添了變數。內地股市的場外配資金額飆升，超逾萬億元人民幣，亦是危機之所在。周三「驚蟄」後，踏入「丁卯」月，市況更加反覆，投資者宜小心。

本周每日的股市走勢預測：

周一(庚子日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，先高後低。

周二(辛丑日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆回升。

周三(壬寅日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，走勢轉弱。

周四(癸卯日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，持續偏軟。

周五(甲辰日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大幅震盪。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

師父又做「新聞評論」含糊了事呃稿費

又冇阻力又冇操作又冇number,點搞呀?

實戰理論都少左出
開始唔想救得一個得一個

Cfu \|/

師傅睇淡囉
搏Trump做啲痴線野整冧個市囉

又傳達成協議
唔好過兩日又話有暗湧

沈門初初開檔嗰陣，師父喺報紙寫嘢冇咁含糊嘅，家吓做生果日報盧峰寫社評咁，唔係夾到冇晒鬥志呀?

都係果招架者
一直買跌 到真係跌果陣就出黎認叻
比人屌夾左幾千點（1萬點）就話人戇鳩 有無限袋底牛
你唔識put係你問題

大撚膽！

\|/
師父早

大撚膽

[b][red][size=5]大撚膽

3月尾硬脫歐

香港樓巿小陽春係騙局，所有利好野都係假既，個小陽春巿係早排中伏既大戶用來散貨，

師父真係好撚癲
睇嚟師父個一次，買賣樓差D破產，真係好傷，深仇大恨

總之師兄弟們要小心，老老實實個市都唔知升乜鳩，真係靠師父支大燈照住
一定要芒實師父每句說話，佢一睇好就要走鬼

無子兄
最近有無瀨閪屌西？

睇熊撚含家鏟了

就開市先黎講女
想大沈判

唔跌師傅又點衝出黎開淡

跌左啦 期指已經先高後低跌過成百點
師父又贏

樓寶

得嗰少少當師傅乞衣呀？

樓寶咁搞好難入貨喎

就咁聽純搏未來，冇睇過

其實5g最有價值唔係個物聯網咩
總覺得成日炒電信股有少少捉錯用神

師傅早晨\|/

5G係咪真係廣泛使用定係過渡產品未知之數，跟風炒is OK，揸長咪制，Router嘅AC制式夠講提升到AX制式，都幾年，得一兩款router有，貴到冇人有，仲冇乜嘢支援AX

所以最近熱炒5G都係炒嘅啫，一散水嗰類股票就冧檔

師父啲熊仔餅molamola

lm

嗰嗰都去炒A股
港女垃圾無人玩

師父話過今個月要食一兩千點

收到 冇一二千點都唔止賺

總之睇師父轉角SIGNAL無有衰

等緊

788 食曬春藥

因為師父，恆生母公司，我瀨過一次野。
恒生母公司，我唔掂了。

唔構成任何買賣建議

師父祝福完金之後我粒金幣跌左五舊水

唔變爛銅執身彩

話時話
cfu是咪好少唱淡金
大家知佢檔嘢。。。。。

十年黃金變爛銅
師傅吹奏一定窮

一言驚醒洛克人

好彩冇等除淨先入第一注

其實長揸都冇問題，呢個價唔貴，等A股炒貴晒自然有人炒佢，我都諗緊落嘅話入多手收吓息富途個戶口得2000股808,有11萬港紙冇理由唔買吓嘢

又係喎
之不過佢倫敦金可以沽架嘛
未必關事

講係咁講啫
AA狗咪一樣樓硬好
咁有人放盤佢哋一樣有佣
我見啲金G次次都"非農數據乜乜乜, 金價睇好"

振盈看好有機心
訊滙賣緊倫敦金

救得一個得一個

好題

振盈長金有機心
訊滙賣緊倫敦金

咁樣呢

師父話先高 又中

喇喇臨落總行賣左粒金幣算

\I/

師傅又中

師父只是一條蟲
租樓租到傲雲峰
神燈硬淡無次中
輸錢銀紙水流東

大撚膽!!!

學無子兄話齋，升乜鳩？

更正:
師父為人有良心
紅爐火可試眞金

亂擺龍門無句真
信佢仆街聽踎躉

英國皇帝龍穿鳳
師父日日褲穿窿

身無長物褲穿窿
買唔起樓皆因窮
講錯唔撚怕面懵
“市場扭曲”搵鬼信

狗熊淪落土瓜灣
不知何日到中環
蛇游淺水遭鷹戲
黃生將他當臭四

挾到咁
師傅會唔會無心機出午間架

好野，午間教路又有得睇師傅執煙頭
286跟佢開淡倉個啲應該死得7788

師兄改名傲雲峰未

下個名會唔會是十三街

醫局街

唔改啦 個名由沈陣營40期開始用，有感情

幾多入

夜晚好撚多阿差
肥佬真係小心個屎忽

仲有道友

期待cfu午間教路

搬咗過去肥佬變咗咸煎餅都似

頭先電視佬話鐵塔派息兩毫兩仙半？
wtf?我有無聽錯
咁現價咪十厘息？
LM 開市炒到$4

派咁撚多，唔撚係嘛

屌！知佢會講咩啦！

:咁呀今朝大市挾上黎一口，就衝到近292，早前都叫大家有淡倉都避一避先無謂同大户硬碰硬係有進一步方向之前大家最好都靠邊站

樓寶現價貴，買得2手係唔睇賺蝕，責倉用嘅

堅

咁賺錢

每百股。。

每百股喎

即係得.... 1.1%？末期

頭先去披露易search 788 server load 唔到

好過冇既

347跌到5.85時又唔敢買，連我老婆都喺跌到6.12走晒，呢個打莊嘅好撚嘢，想坐順風車真係唔易

788我HOLD多陣先

師父咪講某隻股就得我唔想同一隻中2次招

大師 :我已屙煙匯豐 ！

放心 佢大長沽銀行股

咁講就似沽落去

真心唔知師父個倉係點。。

無限分注 call put 牛熊

芝麻股票都係敬而遠之，真係睇唔透唔識玩

師傅︰我係會祝福同一隻股票，Twice

師父個倉要睇指數架喎
升市有無限食糊既袋底牛
托住d put
跌市就d put 贏到hihi

cfu呢啲悲觀撚tip既股應該穩陣

呢啲純粹睇圖短炒，開工嘅唔合適，雖然話唔使吓吓mon住，但間唔中都要睇，驚打莊嘅閃先，要跟住閃

等等買特牛

唔好吓話，成個沈門我最尊重師父

好似係0.1%

係呀，所以財演講嘢要小心求證

7手@$5.75

今日賺咗30% 多謝師父
專心開工先

炒得耐嘅股民通常都有一個共通弱點，包括我，驚升唔驚跌，所以好多時唔敢高追而錯失機會，就係太穩陣形成，係回塘嘅徵兆，我自己已經承認咗，早三、五年絕對唔會

應該係因為啲資產越來越多
想保住佢唔想take咁多risk

師父返嚟大家可以數錢

大師午奸：

28800叫大家沽只係小注 29200要止蝕
暫時不會做淡 兩會可能有好消息 等轉角先做淡
唔會阻止大家買貨 但中長線友唔應該依家入 因為你地未必識走

今日788見唔見到1.7

師父自稱勝臥龍
獨門硬淡最正宗
日日狂吹末日論
寰球經濟快死盡
屌完央行屌耶倫
唔知點解無次中

黃國英有樓三棟
師父窮危又眼紅
食完穀種食北風
師父不甘問天公
“我究竟幾時先中？”
黃國英笑到牙痛
振盈垂淚回家中
聽朝瞓醒又返工

跟咗師父28800開倉
29200止哂

俗語有講「老股民怕升、新股民怕跌」真係冇錯，經過咁多年我認為老散可以克服到呢個心理嘅話，都可以係高手之列

呢2個月冇買過貨

我有你副資產都唔搏啦

又唔做，想轉身

“兩會可能有好消息”

此乃天機也

【大師午間教路】做淡要忍手！

03月04日(一) 13:00

訊匯證券行政總裁沈鳩頭認為，A股現時頗為癲狂，市場走勢由情緒主導，大戶借兩會好消息炒上，現階段做淡要忍手，寧願等確認轉勢才部署。

他表示，投資者若想做淡，可留意大位29,500點，按牛熊證街貨分布，恒指殺上該水平也不出奇。

中美貿易戰方面，大師認為中方未必輕易就範，提醒投資者必須保持理智，重申勿高位追貨，若已買貨的話，要留意大位28,600或28,800點，屆時要懂得止蝕。

347個莊喺跌到5.85嗰日畫支大陰燭食晒之前之陽燭，唔夠膽入驚真落，之後又拉過，點夠佢玩

所以打莊嘅知你哋睇圖吖嘛，畫埋比你都得，唔好盡信圖形就係咁解，長倉必要講基本因素，反而睇圖唔重要

咁好大機會上到29499先倒跌

大撚膽! 哄盈隊立即出動

大撚膽！砌佢老母！

師父成日輸，含開撚

點解買正股就風險高?開淡倉日日輸錢就合理?

點解買正股就風險高?開淡倉日日輸錢就合理?

點解買正股就風險高?開淡倉日日輸錢就合理?

始終通道都係阻力位
一穿就落 好似今日咁
上去29499 要今個禮拜5連升先企得穩

做下期標題啦

跟大師買PUT輸到PK.....
唔想再買Call put了,以後都係買正股.唔貼市時時刻刻坐定定睇市真係好難玩....

好

個重點唔係以後唔好玩柯輪
係以後要識點跟師父啊

只要媽咪麵每日開po唔走put加埋師父忍手做淡，個市就仲有得升

師傅你係勁嘅，出撚完午姦

問題係「跟大師」買put
唔關call put事

果條Nancy仲要係師傅頭號粉絲，日日鞭鳩師傅

Captain Nancy

唔好忘記老貓都係好幫手

上證想回吐
今日大師難得好波

Nancy揸benz，如今坐巴士

師父想自己食大茶飯

真係292 掉頭。cfu萬衰萬衰慢慢衰

師傅會沈判佢

D打手都戇撚鳩唔識野 又唔識put
我地師父有無限袋底牛 邊會日日輸錢

師父開唔開淡倉成為股市走勢嘅關鍵

啲港女大庄又睇撚住師傅嚟搞

高台整固，仍然睇升市，唔理係真牛市定熊市反彈，上星期連28500都落唔到，圖形睇大市只係打莊嘅入貨，持貨

搏佢大漲小回挾淡狗

師父吹雞買貨嘅話，一字記之曰閃

我信師父
佢上年咁意氣風發
以佢嘅脾性冇咁快轉軚嘅

咁多好句夠用成年

地獄黑路走到底

老貓出手，要見33000了

樓寶冇位入返咁

以往除淨實有特價，家吓真係

仲等緊

5.7 鑽石能量底

要有耐性, 我月尾出花紅希望有位入

今日穿過下

周一(庚子日)：先高後低。 中
周二(辛丑日)：反覆回升。
周三(壬寅日)：走勢轉弱。
周四(癸卯日)：持續偏軟。
周五(甲辰日)：大幅震盪。

星期五係咪會灰燈

cfu好波 \|/

大家有無感覺呢一星期明明升得幾百點
但係個股升幅同市場氣氛好似升咗幾千點咁

成交量大，換手率高，先可以落鑊炒嘛

午姦
他表示，投資者若想做淡，可留意大位29,500點，按牛熊證街貨分布，恒指殺上該水平也不出奇。

原來係咁\|/\|/\|/\|/\|/\|/ 咁293比盡封頂 ##iny

升市： 話撚左會夾埋呢口
跌市： 講過好多次大戶牛唔一定會打 暗示左去唔到295
跟得我耐既一定識

以師傅一係唔中一係中一個禮拜咁制既性格，好似真係聽日會慢慢拉上

點解個講法同抹屎兒差唔多咁

師父今日面燶燶
有無人俾落臺階佢

lny呀

我發覺佢副眼鏡濛撚查查就瀨嘢

一定有人用紗紙幫師父抹眼鏡
係唔係小兵

今日都係濛撚查查嘅

瀬咗幾千點，俾我都矇啦

點解師父話止蝕嘅時候我開緊會

Fatfat

上年大師笑英英輸突，睇怕今年佢自己輸突...

我估師父今鋪輸成4000點都唔肯認輸，應該好撚大注

G chi cfu 點可以認輸

師父對眼朦查查
飲咗閪水當奶茶

大撚膽！！！

佢老味之前豪瀨成萬點。
而家微瀨4000點，學佢之前話齋：
又如何？

布布啲圖真係好抵死

師父最鍾意食煙頭
邊撚到有成支煙食

年初四噉樣

無撚有錯

眼濕濕，鏡矇矇
挾到袋底陰陰痛

融巴小心，月頭又到師傅又有發功跡象

仲記得師傅年頭黃袍加身好威咁話

佢越hi越瀬得勁，同咸酸菜炒牛歡喜一撚樣，係掟劣嚟

師父係咪會用10年時間由月頭燈變月中燈再變月尾燈 然後完全熄燈黎玩我地

撚知咩

俾個J點師父
今年唔玩貿易戰, 玩貨幣戰

財經評論：特朗普嫌美元貴 幣戰又到新台階

連登仔果然夠燈，話生果唔得就升，telsa就跌到暈

好難講，但我感覺燈力繼續維持住

最撚鐘意呢啲傻鳩，自以為是，唔洗點鞭都自動收皮

果然係明燈，高位止蝕完就插!

嘩夜期穿哂位

師父又中

癡撚線師父完全中哂！！
\l/

師傅D金中，恆指位中，今日先高後低中，中中中又中！

美股
師父

師父等你今日意氣風發開淡倉

今日似係月頭一棍既味道

瞓之前美股好地地嘅，做乜瞓醒跌2百幾點? 仲有6蚊美金利潤

師傅賭到面青，慘慘豬

睇嚟沈判喎今日

睇吓樓寶有冇特價先

當我冇講過.jpg

CFU: yes 跌啦

成篇野仲難聽過粗口

Cfu d淡倉

口水put
減輕痛苦
暴君
唯我獨尊
一世平庸
無可救藥
搬龍門
自欺欺人

我擔心師父血壓標升，會爆血管

師父嬲嬲地會全面睇好

仆街，個市升返4000點，黃腳鷹又串師父。師父你唔係死忍下嘛。一定要反擊啦。一於發功，沈佢老味一鑊甘嘅

個市今日一定跌黎比師父串返英國王轉頭

英國皇帝太過唔俾面師父

資產恐懼症

師父用佢嗰十幾萬積蓄攬炒英皇過億

今日眞係成編文都鞭尻佢

黃國英篇文章，總結只有一句說話：沈振型你條廢柴，我屌你老母臭閪

屙煙823

今日就沈佢老母！

【實戰理論】沈振盈：仍處上落市格局
2019-3-4 9:19:26

自上週特金會不歡而散後，週末期間在中美關係上，亦出現了一些變數。特朗普要求中國需要先行撤消，對美國大豆的徵稅。在兩國的談判過程中，提出此要求，就等如要對方「認低威」，有指令的意思。通常來說，真正的融洽氣氛，是大家達成共識之後，訂下協議，然後一同依協主義去辦事。特朗普高調地作出此言論，目的只為向國民交代，挽回特金會「撻Q」的臉子。

現時的中美貿易談判狀況，很明顯地，最想儘快達成協議的一方就是特朗普。始終他要考慮到，美國現時經濟下行的壓力越來越大，貿易戰越拖得耐，越是不利。要求中國撤大豆關稅，純粹是「攞彩」。引渡孟晚舟，是不能不做的不歸路。而最新的報導，貿易協議要待習大大出訪歐洲之後，月底才跟特朗普會面簽署。

亦正因如此，大家要有心理準備，市況仍會頗為反覆，暫時將處於波幅市階段，恆指將介乎28650至29100區間內上落，等待最終的突破。

原來琴日俾區間, 中午前就突破
難怪午間頭耷耷

師父唔好因爲比英國王串谷鳩氣唔準時出稿呀

今日跌 應該準時出

唔使懷疑，隨時提早，噚晚興奮到冇瞓過

2條撚樣互屌超過100篇稿，題材簡直源源不絕，讀者花生友多，報館傳媒樂得刊登

隨時隊紅牛，已經通頂寫左百幾兩百篇文章反擊

樓寶唔肯特價

個個都買唔通個個都想買咩

等緊入多10000股

QQ cls

游B有新J圖

有冇call老貓? 戴耳機嗰張?

係

根本夾埋呃稿費

兩個夾埋都過百歲，仲要日日屌嚟屌去

玩嘢掛
好似以前馬蛇同肥良互屌咁
吸眼球

睇見兩個老嘢咁撚樣，真係好肉酸，仲細咩

師父show me something.jpg

屌那聲樓寶真係冇特價

係就快，唔好等下個禮拜

硬過鐵

好毒

唔通有特價

留名等5.4

師父今次好勁

5.5我都入啦，5.4唔等喇，有就由佢

夾左3700 點先止蝕？止佢老味咩止

有了

太少，5.5最佳，等

升唔買, 跌唔買

咁我有幾萬股喺手，可以等

沽曬等特價咁先可以百發百中

岩
而家個價都仲高過我除淨前一星期買
仲可以食埋$0.132息

致富倉核心持股，佔50%,不設止賺止蝕

擺到天荒地老，以收取每年5厘息為目標

止完即落400先勁

點解仲未有實戰理論?

又彈返上去

細期$10 一點，3700 點即係要止$37000，即係補左兩次倉先止？
屌你老味咩沈振盈

唔洗等啦, 唔知係唔係同賊掠王有牙齒印
愈來愈少
賊掠王都唔幫佢FILING番D文

師傅救我呀

花天酒地.jpg

好似想倒升咁
師父顯靈

一切靠師傅

師傅琴日顯示燈力後唔敢亂講野
又玩區間

樓王仲揸住隻垃圾地鐵？

大師 \|/

幾時買？

講起雄安概念股
師父既河北建設有無起飛

裝枝香先 好耐冇上post
\|/

咁少錢，唔驚喎，家陣好難玩走數，每日都要交Audit比證監會睇，而且佢喺美股上咗市，搞騙局呃美帝，馬化騰等全球通緝

大師出片未

午姦:

反彈浪末聲

1-2點睇落想挾多陣
2點後到收市冇力的話
收29000-28800樓下都要做淡倉

驚今晚美股頂唔到
相信3月都係調整浪

一定唔好買貨
泡沫經濟始終要爆

師傅重現2017既神威

午姦師傅仲講咗

28800叫大家做淡倉只係叫大家落第1注
第1注係難既 又係咁樣一縮就回頭
即市好難捉住大家對手去操作 大方向係睇淡 反彈浪末聲
大市用700去頂住其他股跌

26500叫人做淡已經忘記得一乾二淨

700頂撚到穿哂頂喎

屌 我仲唸緊係師兄已經識得背師父講咩

cfu快快手確認升浪ok? \|/

CFU: 我4蚊叫人買建行

無用嘅。
師父出左名，你越屌佢，佢越頑強

咪臭係！

QQ今日個成交 一棍一棍咁
好撚假

塊板唔識郁

個上落市都唔撚識落

師父28800開淡 又夾過

哄盈隊要出發，師父塊面變綠色

睇清楚，係琴日既，琴日咪上落左

牙中同師父同一時間喺電視台，冇辦法梗係揀牙中

【大師午間教路】3月回調機會大
03月05日(二) 13:19

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，上周恒指在28,800點時，呼籲大家小注做淡，在波動市要自行衡量風險，但大方向仍然是熊市反彈浪，現時挾上至近29,000點是過分發揮利好消息。目前仍然應維持趁高做淡的方向。技術上，如果升穿29,200關口的話會有機會再挾上數百點。

大師指，如果周二(5日)收市無力的話，可小注淡倉，當大市再回調時才再入市。3月會出現回調浪，現階段不應高位追貨。

－－－－－－

師傅，you have why play me

邊個扯高佢?

cfu支燈失寧？

完全冇位比我入多少少

VS

冇得諗啦

有冇師兄知 護照續期用自助服務站係咪即刻有

係唔使預約可以即刻搞, 但都要等兩個禮拜先有得拎

咁即係都要等番到嚟先有得整

想問下
點睇英國王叫人買正股就叫危險，罪大惡極

師父叫人做淡輸錢就沒事兒

輸錢輸錢。。。。
師父叫人做淡的事
能叫輸錢嗎？

英國皇帝叫人買正股喎? 師父叫人唔好買貨極危險之嘛

如果周二(5日)收市無力的話，可小注淡倉，當大市再回調時才再入市。

開始無力，師父依家係咪開左淡倉？

呀中

\|/
師傅

周一(庚子日)：先高後低。 中
周二(辛丑日)：反覆回升。 中
周三(壬寅日)：走勢轉弱。
周四(癸卯日)：持續偏軟。
周五(甲辰日)：大幅震盪。

我聽日都係信信佢好
\|/

始終cfu先係正道

造淡莫心急，沈大師教你「逐段做」技巧

逐段做定係逐段輸呀？

中埋聽日咪

沒可能的

哼 成班人笑師父 成何體統

cfu \|/

邊閪個咁撚大膽

弟子們

你理撚得我。jpg

大撚膽!!!!
師父點止係正道,
直頭係皇英天道!

上網srh左英國王個基金入場費。10 萬美金，比我想像中平。

都係跟cfu買倫敦金好過

睇信報見到有介紹隻美股網絡安全ETF, 代號HACK, 睇到個代號就like

全名係PureFunds ISE Network Security ETF

可以睇埋
IPAY
Mobile payment

美國佬同佢個總統一撚樣，都係癲嘅

都可能買得過，企業應付中、俄hacker入侵活動之類，系統壓力測試等等之類，呢啲1 lot過唔使識，包晒，只要行業營業金額越嚟越大，就升

最緊要個代號靚 HACK ,買馬都可以用馬名買算，股票一樣得 我諗緊佢再跌又入10-20股試吓先，反正收費平

我都留意吓先，謝樓王

我純粹like個代號，內容冇研究㗎，今晚諗緊亂鳩咁買，當交學費先，反正唔買吓唔會追蹤內容

Hack係顏色基金佬既投資之一
佢一路都有加貨

係? 多謝相告，一於買十股八股代師父搭鳩沉佢架船

串鳩我師父吖嗱

可惜師父少講美股，又冇我用開嘅股票軟件，冇法大概定價位買入點，唯有細注溝吓溝吓，輸晒撚就

依家算唔算係熊二理論最佳驗證機會

睇番過去幾次衝1350 fail之後都係近乎直落
等1200

股東股權變動一覽 (18:03)

【東網專訊】聯交所股權變動資料顯示，中國人民保險(01339)於2019年2月28日獲The Capital Group增持6.61億股，最新持股數目約7億股。

元亨燃氣(00332)於2月28日獲Champion Ever Ltd增持58萬股，最新持股數目約29.93億股。

新秀麗(01910)於2月28日獲摩根大通增持939萬股，最新持股數目9,355萬股。

晶苑國際(02232)於3月1日獲Matthews International Capital Management, LLC增持10萬股，最新持股數目約1.42億股。

東風集團(00489)於2月28日獲景順資產管理增持131萬股，最新持股數目約1.71億股。

中國鐵號(03969)於3月1日獲貝萊德增持173萬股，最新持股數目約1.19億股。

漢港控股(01663)於3月4日獲汪林冰增持50萬股，最新持股數目約11.71億股。

鞍鋼股份(00347)於2月28日獲RWC Asset Advisors (US) LLC增持282萬股，最新持股數目8,951萬股。

六福集團(00590)於2月28日及3月1日獲黃偉常合共增持23萬股，最新持股數目約2.49億股。

新意網(01686)於3月1日獲湯國江增持10萬股，最新持股數目410萬股。

興勝創建(00896)於2月28日獲查懋聲增持100萬股，最新持股數目約5.76億股。

－－－

三生製藥(01530)於2月28日被摩根大通減持510萬股，最新持股數目約1.48億股。

中信証券(06030)於2月28日被摩根大通減持1,598萬股，最新持股數目約1.27億股。

中遠海能(01138)於2月27日被摩根大通減持270萬股，最新持股數目7,772萬股。

海螺水泥(00914)於2月28日被摩根大通減持538萬股，最新持股數目約1.01億股。

藥明康德(02359)於2月28日被摩根大通減持21萬股，最新持股數目852萬股。

中國太保(02601)於2月28日被貝萊德減持28萬股，最新持股數目約2.49億股。

中國鐵號於3月1日被貝萊德減持173萬股，最新持股數目約1.19億股。

中國鐵號(03969)於3月1日被全國社會保障基金減持30萬股，最新持股數目約1.76億股。

中盈盛達融資擔保(01543)於2月28日被Hong Kong Wellknown Development Ltd減持8萬股，最新持股數目5,378萬股。

福萊特玻璃(06865)於3月5日被MOVING LTD減持450萬股，最新持股數目2,699萬股。

中國資源交通(00269)於3月4日被馮浚榜減持960萬股，最新持股數目約8.61億股。

麟仔幾時入市

美股可以set價入喎，例如AAPL我今晚想174.2入，㩒個制mark number,佢到價就會自動幫你入，我通常都係咁，到價就入果晚唔到就由佢，不過唔知其他人係咪咁

麟仔想搭沈香港正苦

唔係set定價買入，而係定乜嘢價位比較穩陣，就算估錯都可以溝一注就返家鄉，冇用開嘅軟件睇唔到大概邊個係短期底

哦！
牛牛有得set圖表，教啲macd呀，kdj咁，電話app就右手邊個齒輪公仔教

我唔用嗰啲，自己有一套方式，家下變咗盲公咁

破33000開始入牆紙

個EO真係好撚靚女
我下年要去再見佢一次

你唔是有條女咩？
仲想食好西

有衝突架咩

佢又買etf 嘅咩

純粹係去in下ACO
請左我都未必做

我意思係佢有買HACK投資個啲股票
佢之前寫過文章話唔投資佢可以自己考慮買HACK

師父憤怒了，今晚就要沈佢老母黃腳鷹個老美倉

新人報到

記得裝注香先
\|/

j圖pls

唔好話我唔益你啦

沈振盈：港股技術走勢已轉弱
03月06日(三) 00:12

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，周一晚美股大幅波動，道指一度下跌400餘點，尾市跌幅略為收窄，最終仍跌206點，險守25,800點關口。港股方面，周二亦跟隨低開，一度跌逾200點，但全靠騰訊(00700)「單天保至尊」，大升14.6元，力撐指數可以上升2點收市。

港股在技術走勢上已明顯轉弱，雖然市場聲音認為，近期的升浪是資金市，不用看基本因素，但始終基本面確實很差，扭曲得一時，也不能扭曲一世。周一美股之所以搖搖欲墜，也是源於經濟數據表現不濟所致。

資金有分長與短，短線資金易來易走，若是靠套息借回來的熱錢，更是快來快去，急速炒高後就沽貨獲利。若然因為見到股市突然之間升勢凌厲，就以為是長線入市機會，很容易就被套牢。當然，愈升愈有的其中一個原因，就是一些中小型基金於去年底的大跌市中，在低位減持後，被升市挾到要高追。

內地A股急升，皆因場外配資急增。過去兩次降準，中央原意是救實體經濟，但正如國務院總理所言，新增貸款的增加，形式極不尋常，估計有套利及資金空轉的情況。在A股爆升，樂觀之餘，小心此等資金因需要還錢而急於套現。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

黃國英：知識型股票不易駕馭
03月06日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，港股和美股一樣，資金忽然回頭追捧巨型科網股。由於同一時間有不少股票受壓，市場指數寸步難行，分化得太厲害，比較難揣摩指數後市的走勢。
傳統上，這種情況會被視為「托沽」，托住少數重磅股，令指數不至太差，拋售其他股份的水位因而會比較好。不過，當今股市以及商業世界兩極化情況極之嚴重，所以自己只是順應潮流，炒股不炒市便算，不會刻意去賭指數上落。

相比之下，香港的情況較容易處理。一向都是科網股搭高息股，科網股升當然無任歡迎，高息股回落就安心持有，始終有數得計，而且不想整個組合太進取。

反而美股就頗難，中大型的雲計算股一路勁度十足，前景又依然睇好，可是第一次回得多，獲利沽盤壓力應該持續一段日子，而股價波幅實在太大，不容易駕馭可能有較大調整空間帶來的心理壓力。

自己只是減持了很少，是否有能力繼續死守，還要視乎其他股票的表現如何。如果繼續此起彼落，巨企有進帳的話，便可以不變應萬變，否則就要被迫再割愛多一點。
知識型股票爆炸力十足而防守力弱，惟有用注碼控制風險。今次雲計算股比較麻煩，因為選擇範圍太闊，需要分散出擊一堆公司，加起來的整體注碼便細極有個譜，要揀強中強又不容易。好彩中港股市幫得手，科網巨企又回勇，暫時才不致太頭痛，但也要有心理準備下一步的應變。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

敢問師父是否開淡倉? 此乃大市關鍵 其他分析可不必多言

師傅話琴日收市29000之下都應該做淡
A股升幅要小心

\|/不肖徒弟向師傅上香

仆街
黃國英張新相，意氣風發，又精神左。升4000點就容光煥發。之前跌到落24000時，佢印堂發黑黑過鑊撈

又講扭曲
有無師兄弟抄幾套新av 俾師傅丁，我恐怕師傅仲係丁緊松島楓

遲早沈判佢大大鑊

扭曲係萬能key解釋股市走勢

24000個排個樣似大病左一場，印堂發黑咁樣而家雖然都係瘦，但係精神好多

噚晚入咗15股美股HACK用嚟搭沉英國皇帝架船，串柒柒吖嗱

很感激 J 扭曲十年仍不休
近日舊同好說你已 出show 交樓租六百週

可能係高樹瑪利亞/愛田友

一套片夠師傅丁廿年

\|/
早晨

“分析正確，市場扭曲”

小澤瑪利亞

YNDX由我開美股戶口計，升咗5美金坐住，當日冇買已經miss咗升浪

TLSA圖形走壞咗，趨勢似無量下跌格，跌到邊度停唔知道，敢接尖刀嘅可以去搏

又曰：我冇錯，係市場既錯！

要識得自己做好風險管理, 見唔對路就靠邊站避一避
無睇哂我分析既人, 唔好可屈

好似新過個兩位
師父會唔會係小澤圓+夕樹舞子

聽都未過

佢應該係減肥嘅
同埋英王又要賭波賭馬
瞓好少的

朝河蘭

但佢炒燶樓已是廿年前

cfu其實仲j緊飯島愛

一日七次郎師傅日日出show 撲水俾人夾同交租，你估訓得好多？

樓寶跌兩三毫比我入就好

如果師父無咩禮貌, 唔好見怪

好想熊qq tim

我琴日見360$都好想put
Put咗就頭條見我了

MACD 睇 700 係開始向上喎⋯

琴日仲算喺通道入面，熊會有d 危
今日升穿哂，有d 值搏
過多陣睇埋大手成交先

返深圳，正路唔會爆post嘅，如果爆就白師兄代開1期，聽朝返香港

純邏輯推理鳩估：
二月360 點都唔打穿
我懷疑佢地出咗好多360行駛價product
而家打穿咗可能意味已經到期甚至自己call 埋一份
當然有機會係另一班人買上360焗輪商對沖
又或者只係純粹挾市
好多可能性

祝你好運

等樓寶跌等到花兒也謝了

等

自己嘅貨底平硬係覺得平啲買先抵諗

5.60其實有4.8厘都可以，我提高收購價格

我唔會一路沽到尾啦
都係諗住睇位hit and run 姐

5.7 磁石底 跑遠左又吸返黎

圖形走勢嘅嘢，唔係gerenal套落隻隻股都適用，5同6張圖睇底部訊號相類，5叫有得升吓，6就郁都唔郁窄幅上落，所以講技術嘅書都只係參考，要比較準確嘅話必定要有追蹤開隻股長期走勢先得

睇嚟市場用腳投票唔信+X哥個仔

比師父祝福完屬羊
好似真係買咩豬咩

ME TOO
屬羊+ 金幣 沈完又沈

ok

上大支啲!

我又係屬羊 \|/
師父一下地圖炮消滅左地球12分1人口

係兔，馬，羊呀，地球四份一
仲要話兔仔最旺，唔知係咪有仇家屬兔

英國皇屬咩

屌我正想問

無wiki

師父係唔係搵緊寶石

師父O拍O拍手指, 屬兔, 羊, 馬

cfu 出左片未

日日挾好期待喎...

只知佢8月頭生日

要搵個八字比師父打9佢小人

90 年做金融, 有訪問話畢業之後出黎做野
當畢業出黎22 歲

諗緊入唔入熊好

師父之前成日幫襯茶餐廳，結果間茶餐廳執撚左。師父實戰理論話，見微知著，經濟好差，經濟就快末日云云。其實根本係師父幫襯，所以剋死左間茶餐廳

做師父生意嘅要條命夠硬先得

佢住嘅地方會唔會變 凶宅

最命硬係訊匯
師父做禁耐都未執得

撈得偏門煞氣重啲
先鎮得住

最近老闆被人走咗幾千個數

【大師午間教路】波幅窄 勿亂動！
03月06日(三) 12:06

訊匯證券行政總裁沈振盈指，大市周三(6日)波幅收窄，衝不上亦跌不下，兩會無新利好消息炒作，只靠騰訊控股(00700)頂住，其他恒指成份股都偏軟，預計午後大市即使衝高，亦會再次回落，在29,000點關爭持。

大師建議投資者以不變應萬變，保留舊有倉底，切勿輕舉妄動。

－－－－－－

舊有倉底
唔係避撚哂咩

信師父開淡倉嗰個人都去晒IFC 仲舊條撚倉底咩

師父加句咁嘅嘢等新嚟讀者唔知，以為跟師父只係輸少少利潤大把貨有得守

29200止蝕哂邊到有倉底

Molamola

而家好似托住指數出緊QQ 貨

跟佢用輪做淡 ge 肯定跌足 8 、9 成，輸 Q 死哂啦

阿爺呢排係咪食左過期春藥，咁勁嘅

兩會期間維穩姐

屌 早知信自己
put qq hit and run

港女完全唔跟著
有咩啟示

師父五行又中

一係唔中，一係就中成個禮拜

港獨份子 其心可誅

周一(庚子日)：天干屬金地支屬水，金生水之局，先高後低。

周二(辛丑日)：天干屬金地支屬土，土生金之局，反覆回升。

周三(壬寅日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，走勢轉弱。

周四(癸卯日)：天干屬水地支屬木，水生木之局，持續偏軟。

周五(甲辰日)：天干屬木地支屬土，木剋土之局，大幅震盪。

阿爺舊錢就得一舊，買得上上證就無錢買港女，托得住已經好叻仔

師父
剋煞星

【大師午間教路】波幅窄 勿亂動！
03月06日(三) 12:06

訊匯證券行政總裁沈振盈指，大市周三(6日)波幅收窄，衝不上亦跌不下，兩會無新利好消息炒作，只靠騰訊控股(00700)頂住，其他恒指成份股都偏軟，預計午後大市即使衝高，亦會再次回落，在29,000點關爭持。

大師建議投資者以不變應萬變，保留舊有倉底，切勿輕舉妄動。

－－－－－－

以不變應萬變。好令人懷念。師父2017年錯足365日時，日日都咁講

聽講啲撈家成日都食嚟食去
好黑闇的

原來一早識左幾十年

就講就穿

講多幾句係咪會再落

支持

其實師父係丁蟹第5個仔

想知道ViuTV既詭探前傳幾時播
有秋官要避一避

秋官做邵仲衡老豆?

丁買蟹

臭

做邵仲衡既Cfu

幾時播

師父個別名，唔係叫沈傲雲咩

wiki 話2019 上半年

沈傲雲(租租)

5仔個圖好靚

Callnowyeah

700同指數個關系係呢個升浪好奇妙 上到35x之後指數升700唔升/跌而家700升指數就唔升

好似已經mark好頂派緊貨咁

跟cfu賺到笑\|/

From 富途

尊敬的客戶，3月11日（周一）起，美國進入夏令時，美股交易時間更改為香港時間21:30至次日凌晨04:00，盤前交易時間為16:00至21:30，盤後交易時間為04:00至08:00。如有疑問，請詢在線客服或電25233588。

我始終覺得呢隻嘢太多老散揸貨
難升啲

周一(庚子日)：先高後低。 中
周二(辛丑日)：反覆回升。 中
周三(壬寅日)：走勢轉弱。 中條撚呀
周四(癸卯日)：持續偏軟。
周五(甲辰日)：大幅震盪。

咁都唔叫轉弱？

師父又中
咁即係收多日飛先爆邊

大幅震盪會唔會係爆升

等緊解封聖物圖

講到咁唔係唔明吖

肥佬隻手震過貓王呀到時

真係大撚膽

我仲想lp 但要同cfu同船好驚

吉利靈車係咪又要開車

有師父 面神 老貓睇淡
唔駛怕

外媒報道，$德意志銀行()$股票交易業務去年虧損了大約7.5億美元，考慮關閉股票交易業務部門。

不如炒哂所有人
淨係請我一個
出年薪7.4億美金俾我咪幾好
雙贏局面

一早已經成為大戶工具
經常er前一兩日用評級幫大戶控制股價
因為佢 賺少好多

唔講唔覺
金價真係師父出完文之後就開始直落

你子兄放金又幾準

師父聽日仲唔有得J

等落番1200再all in

交通銀行d高達卡
其它銀行學野啦屌 創興定乜撚銀行仲話想多後生仔開戶 又唔撚學野

Cfu話說d金一破1200，呀爺就會接貨

意大利擬簽署初步協議 加入中國一帶一路倡議

歐盟經濟唔得，以為贏國幫到手

與虎謀皮，死撚左都唔知。
意粉

QE變成財策常規化手段，吸毒要戒談何容易

聯儲局第三把交椅：若美經濟下行 或再推QE (02:01)

【東網專訊】外媒報道，聯儲局第三把交椅、紐約聯儲銀行行長威廉斯(John Williams)表示，美國經濟放緩並不一定引發警報，其可能成為一個「新常態」，預計未來美國經濟增速放緩至2%左右，指金融條件趨緊，令全球前景更加黯淡。

威廉斯指，從貨幣政策的角度而言，美國經濟形勢仍然不錯，但不確定性比較明顯，強調如果再發生經濟下行，聯儲局具備應對的政策工具，包括考慮再推量化寬鬆措施(QE)，亦可能考慮推出負利率。

他又說，聯儲局正積極討論何時結束縮表，預計會在未來數月裡繼續討論這個議題。

聯儲褐皮書：美經濟上月繼續增長 (03:00)

【東網專訊】聯儲局發表稱為《褐皮書》的地區經濟報告，指美國經濟在1月後期和2月繼續增長，在12個地方聯儲中，有10家聯儲認為經濟略微、或溫和擴張；另外兩家稱增速持平。

大約半數的地方聯儲表示，近期聯邦政府停擺問題造成經濟的部分領域放緩，其中包括零售、汽車銷售、以及製造業。

師父成日叫Cash is King, 全球再開動印錢機後，遲早變日元，買資產50/50輸贏，仲有得搏吓，現金就輸咗九成，全球政府用印錢偷錢，鎖喺夾萬都冇用

師父會唔會俾師母日屌夜屌
把心一橫去用呼吸plan買樓㗎

全球迫害cfu

至少近50家新三板公司 據報考慮轉戰科創板
03月07日(四) 08:23

內媒報道，目前至少近50家新三板公司考慮嘗試申請在科創板上市，但這些公司不少含有「三類股東」，成為不少新三板公司申請IPO的一大阻礙。

「三類股東」是指契約型私募基金、資產管理計劃和信託計劃。這些股東可能存在身份不透明、高槓桿及難以穿透等問題。

有業界人士指出，儘管科創板股票上市規則放寬了對「三類股東」的要求，只要持股比例少於5%，穿透和披露要求將降低，但相信具備在科創板上市條件的新三板公司並不是太多。

－－－－－－

大摩全面上調濠賭股目標價 新濠博亞首選 看漲逾三成

師母叫師父買樓係師母比師父日屌夜屌

師傅仲有幾年退休，鬼上到會咩

師父一舖就返哂黎
到時點止一間, 十間八間都唔少得

面兄加PUT

舊樓太貴師傅買唔起，新樓又唔侵師傅玩

又係喎

暴力救市

淡倉最後逃生機會

今日應該先跌後升... 先比佢打2個飛機 打到無力就巴巴聲升上去

周四(癸卯日)：持續偏軟。
周五(甲辰日)：大幅震盪。

對唔住cfu \|/我錯了....

好聽啲係佢支萬寶路

大師接受85台輪證追中電話訪問 ！

聽梗

cfu話保險股要抖抖氣

呢次個市點都要信佢

連個主持都笑9佢睇淡

調整27500

今日信cfu先啦 佢連開三鋪莊

美股跌啲reits都升，一講QE個個走去買reits,美股收息要抽稅3成，噚晚計一計冇so, 4厘幾股息抽完得3厘，順搏物業升值，股價可升可跌，我覺得買美股reits還不如買香港嘅

樓王末日

師父絕對唔會買樓，返大灣區買退休唔敢講，抬錢贖身嘅陰影揮之不去，經常發惡夢，放心

師父\|/

師父買樓, 輸淨粒豆

輸淨粒蛋就有佢份

“當年樓爆，沈振盈抬錢贖身”

下期標題呀唔該

去到咁盡

係的話，搵定source 先，如果唔係師傅嬲豬話我地誹謗佢

好，不過要注明標題你出嘅，師父沈判嘅話唔會搵錯人

唔用全名，梗係叫師父

咁唔好啦。我淆。
我仲要屬兔。已經中左箭。

將《念奴嬌 (蘇軾)》裡面嘅

遙想公瑾當年，小喬初嫁了，雄姿英發。

改為

遙想師父當年，樓市初爆了，抬錢贖身。

邊位有興趣成首詞改改佢

大江東去，浪淘盡、千古風流人物。
故壘西邊，人道是、三國周郎赤壁。
亂石崩雲，驚濤裂岸，捲起千堆雪。
江山如畫，一時多少豪傑。

遙想公瑾當年，小喬初嫁了，雄姿英發。
羽扇綸巾，談笑間、檣櫓灰飛煙滅。
故國神遊，多情應笑我，早生華髮。
人生如夢，一尊還酹江月。

突然醒起師父新寵係2628

大江東去，浪淘盡、千古風流人物。
太平山下，口水put、中環恥笑人物。

又改得唔錯,沈門人係咪好多讀文科?

大put 沽去，倉淘盡，千古中環人物。

沈門出才子

故壘西邊，人道是、三國周郎赤壁。
黃埔海邊，人道是、租租沈門大師。

小心師父告你誹謗

炒完700,輪到5仔接住炒啦啩? 冇理由700炒上400等蟹貨甩身㗎嘛，所以我睇籌碼估5最多行到68-69啲位就散水，70樓上太多蟹貨

唔知估唔估中?

大牛南去，浪升盡、千古淡淡人物。
故熊西邊，人道是、香江判官恆指。
亂CALL崩頂，驚燭裂底，捲起千堆輪。
股樓如戲，一時多少扭曲造市。

遙想師父當年，股樓初爆了，抬錢贖身。
間條祝福，談笑間、推介相繼反向。
故樓神遊，多淡應笑我，追沽牛市。
人生如夢，一租還渡歲月。

非常好

唔好沈判我

大put 沽去，倉淘盡，千古中環人物。
樂宜側邊，人道是，午姦鳩頭直擊。
底橫穿窿，國英話憨，未將袈裟脫。
美人如畫，多少賣金豪傑。

遙想師父當年，樓市初爆了，抬錢贖身。
五行占卜，談笑間，騰訊灰飛湮滅。
午夜夢遊，傲雲應笑我，早生華髪。
人生如夢，一鳩還劣虛脫。

good 沈門果然多才子

我見三師兄個標題諗起呢首宋詞，一講改就搞掂，勁

其實個市好悶
橫行左成個星期都有

炒股唔炒市咪冇咁悶

應該等兩會完就黎料

大家咁有興致淫詩作隊

落左今年第一注

笑到仆街

以上《念奴嬌(沈門)》已cap圖，一句一標題有排用

唯有吟下詩作下對

囡啊!!!

又淫又隊

樂宜

琴日冇聽朱律講沽700
好後悔

午間教路預想圖

美股可退稅，但好似有上限

咁鬼多嘢搞倒不如買823仲高過佢，仲有好多股票唔夠3厘股息，抽完所凈無幾，真係要買爆升增長股先有肉食，純收息賺現金流冇乜著數

師父真係好早HIGH

佢話淡即有得升，今晚嚟料

cfu又咁high

以開定下期，等陣去做GYM唔得閒

沈陣營第二百一十期 － 大PUT沽去，倉淘盡，千古中環人物

唔緊要，我都無

咦，可能有望5.5買到，等

其實A股好炒，佢哋老散夠亂嚟，好容易幾日贏幾倍，散水最緊要走得快就掂，香港老散理性好多，想亂買亂發財難搞好多

A股散戶主導

我簡呢隻係純粹見英國佬推美帝雲計算
美國嗰啲都200-300pe啦
呢隻100
感覺上有啲水位
唔知有冇尻估錯了

唔好沈我

連續十幾個漲停版，容乜易幾倍? 不過跌時一樣，我就試過連續十個跌停版，走都冇得走，到我走到已經得番骨

下期另一位師兄嘅，順住行

之前買過三隻A股, 擺足大半年
埋單有賺就走

好難成日睇實, 實名制我都仲未搞, 依家買唔到住

in cfu we trust

理論上中遠大廈屬於上環區所以可唔可以叫中環人物我有保留

實名制都好快攪掂啫
我都係尋日啱啱先開返

【實戰理論】沈振盈：短期要防美股暴跌
2019-3-7 10:02:09

美股持續下跌，道指連跌三日，收報25673點，主要是投資者對經濟前景的憂慮。經合組織發表新一份經濟報告，調低2019年全球經濟展望，特別是中國、美國及歐洲等地。而事實上，在貿易戰及中國經濟正在下行的影響下，全球經濟確實存在很大的憂慮。

而在股市方面，全球股市在一、二月份強勁反彈之後，估值已升至不合理水平，更加未能合理反映現時的經濟狀況。就算資金真的要在一二月營造反彈浪，反彈過後又重回基本面。政策的利好憧景只是炒高的藉口，而且也只是大家樂觀的想法而已，實際上仍要考慮盈利前景等因素。

美股的技術走勢已明顯轉淡，開始下破了上升軌，估計短期內跌勢會持續。雖然A股升勢強勁，對港股有支持作用，但要防範的是，若然美股出現大幅的暴跌，港股也難獨善其身。恆指短期波幅28600-29200點，要出現突破後才有更明確的方向。

上證日日開無雙

又玩區間 有師父睇淡美股今晚可能升，我賬面輸咗嘅15蚊美金或者賺番

先跌到285 再上293

華為發布聲明：決定起訴美國政府
03月07日(四) 10:25

華為在深圳總部發布聲明稱，決定起訴美國政府。華為並透露，有證據表明美國政府涉嫌入侵華為服務器。

華為輪值董事長郭平表示，公司將就美國政府禁止聯邦機構購買其產品一事，在美國德州地方法院入稟控告美國聯邦政府。美國一直未能提供任何證據證明華為構成網絡安全風險，卻不斷向其他國家施壓，要求禁止華為參與建設5G網絡，濫用立法程序。

他並指，美國聯邦政府的做法是未經司法審判便處罰華為，重申華為不會也從沒有在任何產品植入「後門」。

－－－－－－

師父應該會J北愛共和軍事件

美股今晚重上260

【大師午間教路】依家入市唔值博！

03月07日(四) 12:36

訊匯證券行政總裁沈鳩頭表示，港股今日(7日)跟隨美股低開，現時大部分好消息已經被消化，加上市場氣氛到頂甚至出現逆轉，散戶切勿現在入市。恒指將繼續在28,600點至29,200點之間徘徊。

大師預計美股下星期會出現轉角，而各項前瞻性指數都有去年10月跌市的影子，現階段值博率不高。

堅持己見, 股市清泉

沈門人真係好好文彩

差1毫入樓寶

上次樓寶派完息高位跌左2成
今次有冇得重複歷史

2019年03月06日 D100短記

//亞爺經濟係下行中, 印錢都唔得掂. //

某肥佬2017年1月29日講過D乜野？

兩會完前呀爺都要穩著股市

Cfu

//亞爺金融巿場係未掂, 無論法律同投資人知識都係未得//

2019的肥佬，一把摑死2017年的肥佬

時空扭曲

晚共刁煬帝千算萬算，算漏左香港有個租租賴布衣肥鬼煙剷沈大師，都所謂天意

師父斷正

蘋果一定係打少左「設計對白」呢幾隻字

仆街蘋果打手, 唔好可屈師父

比晒機會習帝佢三顧師父 怪邊個

我本禮想入，點知瞓著咗起身收市

唔可好屈既出處喺邊

四叔唔奇

究竟個老字寫得幾衰先會出個可字呢

聽日五行會係正中定燈中

Cfu又中\|/

五行又中
中中中！
全中！

港鐵又少賺4.6%利潤，此企業管理層越嚟越垃圾，唔慌會為股東帶嚟多啲收益

冇競爭下都收皮

原本我個倉有佢，舊年出業績走晒，1000股賺咗1千蚊

全部回籠嘅錢加多啲入10000股樓寶

我發覺佢嘅管理層緊張政治任務仲多過公司營運、股東利益，半國企壟斷生意都做唔好，加上鳩鐵一定係大負累，股息低，可以放棄

Agger, 加上呢個管理層不求上進，入其他好過

MTR連wifi都冇
深圳都不如

公司再好都要睇管理層，買咗隻股票之後就靠呢班友帶領公司走到邊個境界，如此連公關都做唔好嘅管理層好極有譜，另外未聽過佢哋公開講如何維護股東利益同發展大計嘅

唔係話唔入得，睇股價，垃圾都有價，28-30蚊咪可以入

呢個唔係問題，我感覺佢哋話事嘅只睇重政治任務，公司點發展好似冇所謂咁，咁投資呢檔嘢做乜

都係

買66 唔係為賺錢嘅
只係保障自己咁解
要賺錢嘅話
我敢講佢全部票價加$5一樣咁多人搭
你睇翻日本歐洲啲地鐵
講緊貴兩三四倍
嫌貴搭巴士嘅話香港根本唔夠路
我一直覺得政府入股係好有先見之明
可能你地覺得佢管理層廢
我反而覺得係良心企業

我站喺散戶投資者立場睇嘅

半公營既公用事業上市已經係錯撚哂啦

日本啲鐵路好似都是冇咩錢賺

應該係因為佢地地大線多
好多用黎補貼無人搭嘅線
我都係聽人講嘅

賺少4.5%好似係因為地產賣樓方面賺少左
反而地鐵服務係賺多左
咁算唔算重歸正業

諗諗下中電港燈政府有無份
如果加價十倍點算

始終公共交通也是要為政治服務
"熬義氣"
好似樓王所講

唔是專利權有約束?

根據我觀察
舊年多咗好多廣告
中環同埋尖沙咀九公出口都裝咗電視機廣告
其他唔知，但應該都係趨勢

有無話幾時約滿
我成日覺得要每隻公用股買翻100手保障自己

佢嘅業務主要靠地鐵帶嚟嘅客流，站裡面嘅店租，賣上蓋地皮，想知道下年業績會點，最好去高鐵站睇吓出租率同人流，再估計一下

狗鐵係地產業，運輸業只係包裝

講開有啲鋪頭我見長期無人入嘅
真係擺間鋪賣廣告咁

無子兄有無偉論要發表

西鐵屯門站人流夠多啦啩，有段時間我見過有吉舖嘅，但V City,屯門市廣場、錦匯坊同屯門時代廣場未見過吉舖三個月以上嘅

如果地鐵上蓋物業業主積極搞業主立案法團，踢走佢嘅物業管理生意嘅話，死多三錢

不過佢嘅物業管理做得幾好，但相同做得好嘅ISS收費平過佢，所以呢樣佢都只係靠壟斷，而唔係管理層得

咁租值唔會高

法國收數碼稅，師父又可以J。
大陸黑仔強話要“減稅降費”，師父又可以J。

根本公共交通呢家野係蝕鳩硬既，做得越完善越蝕得甘
所以好多國家既公共交通系統都係國營，靠納稅人維持
私有化唔係未試過，戴卓爾咪試過，結果咪就係英國鐵路落後歐洲得黎仲要貴過歐洲

咁你要將一盤蝕硬既生意上市，咪牛頭唔搭馬咀囉
港鐵根本係地產股黎，佢既公共交通業務其實係拖累佢盤數多過靠佢搵錢

長知識了

港鐵：現正建造或規劃約二萬個住宅單位

港鐵在去年業績報告中表示，正與發展商合作，建造或規劃約2萬個住宅單位，其中大部分將於未來6年左右推出市場。港鐵又指，正與政府探討小蠔灣車廠發展計劃的最佳推展方案，該發展項目或可提供1.4萬個公營和私營房屋單位以及社區設施。

港鐵指，去年來自香港物業發展的除稅前利潤有25.74億元，按年增長1.35倍，主要來自「日出康城」第四期之「晉海」及「晉海 II」的利潤入帳、出售存貨車位，以及已完成的物業發展項目所錄得的進一步盈餘。

期內推出「日出康城」第五期及第六期、西鐵荃灣西站兩個住宅項目，以及南昌和元朗站住宅項目的預售。港鐵又指，於年內批出三個發展項目，包括油塘通風樓、黃竹坑站第三期物業發展項目，以及何文田站第二期物業發展項目。

港鐵表示，投資物業組合方面，位於「日出康城」及大圍的兩個新建商場項目正在施工中，完工日期分別為2020年下半年和2023年；而第三個位於黃竹坑的商場項目亦正處於規劃階段，預計2023年年底完工。

另外，去年來自內地物業發展的利潤只有2500萬元，遠少過前年的23.14億元，原因是來自深圳「天頌」已售絶大部分單位的利潤已於2017年入帳。

英國學日本私有化學到九唔搭八

公用服務
659搞得幾好丫

經師父今日鬼劃符劃圖之後，美帝三大期貨指數均上升中

師父發威 美帝暴瀉

師父放緊煙花

咁撚準

師父區間底已穿

Drop to zero

星期五大幅震盪 師父又中

CFU聽日gel靚個頭做午間教路

師父應該已經gel緊

淨係今個星期既五行都可以J一年

留意下佢副眼鏡會唔會清啲

星期二低位開咗張即月put
希望聽日有救

師父繼戊戌立春之後, 莫非今年用驚蟄鎮香江

好似反左倉，put先

師傅全中

講啱數爆得 師父

有利潤管制協議 呢個垃圾政府只會與民為敵 所以做股東有著數

夜晚晚見到都上黎拜一拜師父先, 又中

cfu：yes 跌啦

麵仔同師父一齊贏

心緒不寧, 上多次香先, 師傅\|/

師父終於等到

夜期、道指跌到啪啪聲Cfu聽日會唔會bin英國王c

cfu 今晚點慶祝

拎返盒陳年AV錄影帶打丁啦

黃國英：指數初露疲態 炒賣要收斂

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，追求超卓回報，不外靠選股及短線炒賣兩招。股票兩極分化日益嚴重，選股當然繼續行得通，但美股、港股及A股的市場指數都初露疲態，斬瓜切菜日子暫時過去，這方面的注碼應該要減少。

炒賣較容易的方法是順勢而行，贏谷輸縮，追到斷纜為止，賺頭蝕尾，務求打完成個回合之後有所斬獲，而不是包拗頸一路逆市而行，追求最終精神勝利。因為即使等到轉勢，必然已經頹到無朋友，只敢搶三番，自我設限之下注定復仇無望。

累積升幅大，回氣調整十分正常，加上仍然有炒賣熱點出現，證明投機氣氛依然濃厚。可是市場指數始終是一籃子股票所構成，當中資源及銀行兩大板塊仍然差，一旦強股撐不起，既少了錢流入被動式指數基金，投機熱錢亦多數睇指數做人，暫時會卻步，要再段段快放便不容易。反正也跟炒了差不多兩個月，暫時當作完成了一個回合，稍事休息，也沒有太大所謂。

短炒放輕鬆，改為頂多小注感受大市，但就揀了個別重心股份，買一年後的遠期Call，特別是中國的龍頭科網股。買遠期Call是放下伏兵，當然不是炒業績，而是想博這些公司可以憑雲計算業務發展再一次重估。

假如能夠複製到亞馬遜及微軟的一半，已經非常不得了。然而，要博這種長遠故事，先決條件是要有豁出去的心態，不受短期噪音左右，遠期Call是最合適的工具。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士，基金持有亞馬遜及微軟)

沈判日

今星期術數中左4日

你你你引致我震盪

師父
\|/\|/

\|/師傅